3個月低50萬！沙田第一城同座更高層僅售504萬

沙田第一城錄跌價個案，美聯黃錦瀚表示，沙田第一城9座中層G室，實用面積327方呎，兩房間隔，約504萬港元，呎價15,413元，為屋苑近期做價低位。
資料顯示，該座一個同室單位，於5月份以554萬元成交，最新個案樓層較高，做價卻低約50萬元或約9%

327呎大2房504萬
仲要中層
平左唔少
歷史最高價327呎講緊680萬 （2018年9月6日）

其他屋苑也出現跌價情況，美聯鍾家豪稱，荃灣中心17座高層C室，實用面積329方呎，5月開價510萬元放售，最後減至458萬元售出，減幅超過一成，呎價13,921元。他指出，同類單位去年底做價高位達525萬元，相比下新個案較高位回落67萬元，差幅約12.8%。

應該係極低層吉宅內部轉讓
建議巴打們大手掃入
下個月即升5成

哩d你揾到黎買先算啦，你試下去問下有無？
報紙佬無限放大

黨報都吹淡
想谷番起樓市？

客觀討論數據
歡迎轉貼樓價升既成交報道

瘋狂吹撤辣招

中原地產趙鴻運表示，業主減價帶動，鰂魚涌太古城本周六及日共錄得多達6宗成交，其中金山閣中層A室，實用面積593方呎，兩房間隔，7月中以1,180萬元放盤，昨累減180萬以1,000萬元沽出，呎價16,863元，相比同座高層A室去年造出的癲價1,258萬元、呎價21,214元，今次層數只是低四層而已，卻離奇賣平258萬元，跌幅兩成，令買家可承造最高八成按揭。有區內代理稱，金山閣地點方便，鄰近地鐵站，今次買家於疫市下「絕對係執筍嘢!」

藍籌屋苑紅磡黃埔花園，經過超過一星期零成交後，終有業主劈價走貨，三房造價僅900萬元，代理更笑言:「兩房價錢三房享受」。
太陽物業宏惠強表示，疫情令二手睇樓及成交急降，陸續有業主看淡後市減價求售，黃埔花園終打破超過一星期零成交悶局，連錄兩宗成交。其中11期1座低層C室，實用面積639方呎，屬於三房兩廁間隔，有靚裝修，業主見同呎數單位近期造價普遍過千萬元，就算無電梯到的頂樓戶，造價也近千萬元，故於上月以1,020萬元放售，惟市況轉差，昨早突把叫價調低至938萬元，最終有買家還價，減多38萬元，即日以900萬元始售出，勁減120萬元或12%，形容「兩房價錢三房享受」。

中原地伍錦基表示，將軍澳廣場8月暫錄得2宗成交，平均呎價16,846元。其中8座高層B室，實用面積737方呎，3房套間隔及工人套房，向東南，坐享山海景。業主去年7月放盤，叫價1,550萬元，最終以1,257.5萬元將單位易手，呎價17,062元，成交價較對上同類8座中層G室高11%。原業主2004年8月以350萬元買入單位，持貨16年，賬面獲利907.5萬元，升值259%。

將軍澳就是牛
全港最強

你先唔客觀呀，成交報到係無意思，裝修層樓座向，有d又可能係私讓，現實就係我落到場，哩個價係買唔到，我都好想用哩個價買

Sorry我途徑有限
最詳細都只能睇土地註冊處成交
覺得報紙報道/土地註冊處成交唔夠精細既
歡迎提供更精細既報道

向東南基本上係景最好嘅單位，仲要高層，呢個賣好似都賣平左.... 隔離天晉呢個景可能要2萬1以上

其實好簡單，你去第一城地產問下504萬，有咩盤可以買到？

但佢話更高樓層既同室單位5月份貴50萬
姐係爛裝都可以壓到咁多錢？其實通常要講價除咗裝修同座向仲有咩條件可以同業主講價？
真心想學嘢

我都認為成交價冇意思
只係個別個案
總之GOGOGO

正常價

日出康城一入伙就仆街

嘩得三百幾呎...

有唔出奇，裝修係其一，可能業住等錢洗，可私底下轉比親友，可能係老人家比AA氹佢賣
但我講既重點係係咪普通人買到先？？
成交係事實，金灣三百萬開放式成交添，但係咪代表我拎三百萬就一定買到？

Ok 明白
總之樓市gogogo
其實我本身係想問除咗裝修同座向
大家仲會拎啲咩理由同業主講價
本身係想心想學吓野 結果就9唔搭8
有冇其他巴打可以指點吓？
我唔係好友淡友只係嚟緊結婚都好大機會要買樓所以想學吓嘢

冇錯，仲要第8座係最邊嗰棟，唔會望到其他座數之餘個東南境係望曬山景同成個清水灣

royal級別
一般人買唔到